【香港大鑊】自由黨鍾國斌籲政府盡快派員赴美補鑊 否則香港玩完

【香港大鑊】鍾國斌籲政府盡快派員赴美補鑊 否則香港玩完

即時要聞

【新增張建宗未回應內容】
美國國會「美中經濟與安全審議委員會」早前發表報告，建議商務部等政府機構，檢視軍民兩用技術出口管制政策中，將香港及中國大陸視為兩個不同關稅區的做法是否合適，有立法會議員認為報告對港是「一大警號」，顯示中美貿易戰或波及香港。特區政府昨晚則發聲明，對報告載列的偏頗結論及失實指控表示遺憾，重申外國議會不應干預特區內部事務。

代表工商界的自由黨，黨魁鍾國斌今早在電台節目坦言報告令人擔心，尤其在中美貿易戰期間，香港處於中美夾縫，十分脆弱，他認為特區政府不能掉以輕心，建議派員到美國，或對在港美商進行遊說，以求盡快平息事件，明言美國若將香港當成內地一個城市，香港就「玩完」。

出席同一場合的公民黨黨魁楊岳橋指，美國若將香港視作內地一個普通城市，無論在貿易、資金或居民出入境，對香港有實質影響。

政務司司長張建宗今日再回應美國國會報告，建議美國商務部考慮限制潛在軍用化的高科技輸港時振振有詞稱，「這個報告是立場偏頗，亦對香港的指控是失實的」。

《蘋果》記者今日向張建宗的辦公室、政府新聞處，以及前日以「政府發言人」名義回應報告的政制及內地事務局查詢，邀請對方闡明張建宗的說法，即是美國國會中哪些立場有偏頗、哪些指控失實。此外，記者亦邀請對方回應，若華府落實相關措施，港府有何應對方案的問題。惟至辦公時間過後仍未有回應。
<蘋果>

笑撚到我肚痛

支持特衰繼續企硬

你咁想死唔通要阻止你咩

跪低啦垃圾政府扮大碌

邊位？

自由黨要討論23條

好諷刺

明言美國若將香港當成內地一個城市，香港就「玩完」。
你地一路幫玩完加速咁好笑

一國兩制 全賴基本法
關係法干涉內政

咩意思，係咪想分裂祖国？

先廢除關係法
之後所有親中政商界block哂唔俾投資老美同入境
到時拎綠卡都死

豉油黨精神分裂完未？？？

全香港政黨得自由黨一直都係忠於自己 企喺有錢賺有生意做嗰邊

屌你咩
要香港勾結外國勢力

痴線，毫無廉恥

補鑊？
可以點補？
黨禁、禁止異見人士入境、綁架、白手套
香港點樣補救到？

如果真係咁樣做的話,EU應該會跟,
到時地鐵而家轉咗去西鐵部柴油工程車就即時停用

美國斌

點呀
人又係你鬼又係你

陸議員：毋須美國施捨恩賜

係美國地頭講中國法律

鍾國斌提討論23條立法議案

巴絲齊齊推舉，開區第一特首美國老朋友鳩董飛去做支貿說客特使啦！！！！！

取消關係法對中國影響大過香港
人地都未出聲
你係度嘈咩野

你都痴撚線既
中国同美國佬打緊仗
你唔去幫中国都算
依家竟然去求美國佬放你一馬 話同中国冇關係

聽日侵侵講句港美脫勾,全港聽日股市樓價瀑瀉都似

Twitter提下已收皮

自由黨黨魁鍾國斌在立法會提交議員議案，題目為「就《基本法》23條立法程序進行諮詢和討論」，最快可在11月28日交付立法會大會辯論。(2018-11-13)

-----------------------------------------------------------------------------
自由黨黨魁鍾國斌在本台節目表示，報告令人擔心，尤其是中美貿易戰期間，香港在中美夾縫，十分脆弱。他認為，特區政府不要掉以輕心，應派人到美國，或對在港美商進行游說工作，盡快平息事件，若美國將香港成為內地一個城市，香港就「玩完」。(2018-11-15)

呢件嘢真係令人嘆為觀止。

都係商家佬身體最撚誠實

重現東南互保

原來8001-8005咁高科技

香港人去美國讀書因為有關係法，係唔駛好似大陸人咁嚴。出簽證都簡單好多。
一無左關係法，香港班愛國人士子女可以番北京讀書了。

嗰隻減噪音技術係軍用科技嚟

愛國揩躝返「上面」讀書才是政治政確喎，所謂嘅「偉光正」嘛

唔係一國大過兩制咩？ 美帝未幫你囉

愛國揩躝返「上面」讀書才是政治正確喎，所謂嘅「偉光正」嘛

之前唔係好撚愛黨愛國既咩？依家想勾結外國勢力?知唔知阿爺就快要亮劍打貿易戰?你要香港同胞企對家個邊?你對得住黨嗎？

屌你共赴國難啦, 奶得共唔係連咁小嘅覺悟都無呀

背靠祖國，無限機遇

大灣區商機處處，美國算係d乜？

自由黨說三道四 掌嘴！

唔通柴電潛艇用既技術

好矛盾 無左特別關稅地位香港會一落千丈 唔想睇住香港由國際一流城市變二流 但又唔想比仆街中共再利用香港 屌

美屬香港

個名出賣左佢
China bun

支持林奠同一眾建制派繼續對抗美國

一時又話跟基本法辦事 一時又唔跟基本法 鐘意搞外交就搞外交 到底咩玩法

撤資最實際

愛國愛港就應該唔怕美國，做個勇敢中國人

點可以唔視香港為中國一個城市？
想分裂國家呀？

支持一視同仁

777話有人咁建議係木馬，自毀長城

嗱我就支持你地班港共獻世派+港女777企硬

取消關係法，美國唔再干預香港內政，大家唔洗再定期幾個月半年又出黎互屌

取消特衰全部免簽

宜家支那就係要用香港做藉口
將支爆罪名推落香港

班商家佬食兩家茶禮都食左40年啦

又話反港獨既？
呢個時候就話香港獨立
濕鳩商家佬淆哂底

幾時搞遊行去花園道抗議美國單邊主義

知驚喇咩

各位請去特朗普Twitter抗議 表示不得干涉我國內政
香港係國家不可分裂一部分 唔容許外國對我國造謠
我港係唔會受到外敵威脅而低頭並將切實遵從國家稅制
強烈要求立刻取消香港獨立關稅制度 及切實公開向我國十三億人民道歉
在一國政策下對放我香港實行特別關稅待遇係偏頗及侮辱 在國家改革開放幾十年 國家日益家大 在背靠祖國大前提下 香港將繼續起推動一帶一路嘅發展進程中發揮不可替代嘅角色
香港對於特朗普的威脅及施壓 我港強烈表示絕不妥協！

中國有法律?

最好迫到支那政府死番去大陸

佢咁老，中途馬上風咁點算

咁你呢？仲審唔審議廿三條呀？

攪笑，仲話人干預特區內部事務

人哋檢視自己政策都唔俾嘅

邊個干預緊邊個

笑死 好耐無笑得咁開心

好想美國幫班居美支那狗做下test
唔夠分就全部遣返
日撚日拎住外國護照 幫支那侵略其他國家

DQ議員，又唔俾記者入境
點補呀大佬！

鍾國斌你宜家咩意思?
提倡港獨?
想搞亂香港?
想香港邊緣化?
你個漢奸!!

邊個去邊個就係鬼

基本法同中英聯合聲明都係歷史文件。

共赴國難

你漏佐制裁呢招. 俾人制裁, 唔單止海外資產凍結哂. 卡都冇得碌呀. 以為有外國護照就可以奶完共一走了之?
唔知D賣港官員身上, 帶唔帶得夠美元cash呢.

香港商界全面支持港獨

你戇鳩架？你以為全世界都識假膠全世界都連登呀
尤其是政治問題根本冇得你玩假膠
就算要係侵度留言都要話討厭某政權橫行霸道
剝削香港人人權同自由但希望大義滅親啦
屌你一陣全世界都以為全港港豬真係企對面連睇住你死都廢事你就知味道 好撚戇鳩
你要講咩強烈咩不滿咪覆術返港共同777講既野+大部分市民都討厭其政權同所謂為我發聲既權利囉
屌你老母學你上面咁講死得人啦